%@metapost:horloge.mp
%@Titre: Le temps s'écoule (2).
%@Dif:2
Dans chacun des cas suivants, deux horloges sont données. Indique le
temps qui s'est écoulé entre l'horloge de départ et l'horloge
d'arrivée.
\begin{multicols}{2}
\begin{description}
\item[Cas \no1] Temps passé :\dotfill\par
\begin{center}
\begin{tabular}{cc}
\includegraphics{horloge-6}&\includegraphics{horloge-7}\\
Horloge de départ&Horloge d'arrivée
\end{tabular}
\end{center}
\hrulefill
\item[Cas \no2] Temps passé :\dotfill\par
\begin{center}
\begin{tabular}{cc}
\includegraphics{horloge-8}&\includegraphics{horloge-9}\\
Horloge de départ&Horloge d'arrivée
\end{tabular}
\end{center}
\item[Cas \no3] Temps passé :\dotfill\par
\begin{center}
\begin{tabular}{cc}
\includegraphics{horloge-10}&\includegraphics{horloge-11}\\
Horloge de départ&Horloge d'arrivée
\end{tabular}
\end{center}
\hrulefill
\item[Cas \no4] Temps passé :\dotfill\par
\begin{center}
\begin{tabular}{cc}
\includegraphics{horloge-12}&\includegraphics{horloge-13}\\
Horloge de départ&Horloge d'arrivée
\end{tabular}
\end{center}
\end{description}
\end{multicols}
%@Commentaire: Exercice à rapprocher de \verb+exo31.tex+. Travail sur le temps (connaissant l'heure de départ et l'heure de fin, calcul de la durée). Les horloges sont présentes pour aider les élèves à positionner les aiguilles de départ et d'arrivée.